\begin{center}
{\bf Streszczenie}

{\bf Kompresja obrazu przy użyciu krzywych wypełniających przestrzeń}
\end{center}
Obrazy rastrowe są głównie indeksowane poprzez kolumny/wiersze. Korzystając z~krzywych wypełniających przestrzeń możemy zmienić kolejność pikseli według różnych wzorów. Praca prezentuje prosty algorytm kompresji bezstratnej w~oparciu o~nie. Program do kwantyzacji koloru został również zaimplementowany, by pokazać widoczne różnice w~ditheringu obrazu przy zmienionej kolejności danych.
\\[24pt]
Słowa kluczowe: krzywe wypełniające przestrzeń, kwantyzacja koloru, kompresja obrazu, środowisko MATLAB
\\[72pt]
\begin{center}
{\bf Summary}
\\
{\bf Image compression using space-filling curves}
\end{center}
Raster images was chiefly indexed as columns/rows. With space-filling curves we can reorder pixels on image with different patterns. Thesis presents a~simple lossless compression algorithm based on them. Color quantization program was also implemented, to show visible differences of image dithering on reordered data.
\\[24pt]
Keywords: space-filling curves, color quantization, image compression, MATLAB environment
